[
    {
        "Answer": "एक दर्पण का प्रयोग करें",
        "Num": "1",
        "Question": "अपने पैसे को दोगुना करने का सबसे आसान तरीका क्या है?"
    },
    {
        "Answer": "कल्पना करना बंद कर दो ",
        "Num": "2",
        "Question": "कल्पना कीजिए कि आप एक कमरे में हैं जिसमें कोई दरवाजा या खिड़कियां नहीं हैं, आप कैसे निकलते हैं?"
    },
    {
        "Answer": "आपका नाम",
        "Num": "3",
        "Question": "ऐसा क्या है जो आपका है पर दुसरे लोग आप से ज्यादा इस्तमाल करते है ?"
    },
    {
        "Answer": "गलत",
        "Num": "4",
        "Question": "हमेशा किस शब्द को गलत कहा जाता है?"
    },
    {
        "Answer": "यादे ",
        "Num": "5",
        "Question": "मैं आपके चेहरे पर एक मुस्कुराहट, आंखों में आंसू, या यहां तक ​​कि आपके दिमाग में एक विचार भी ला सकता हूं। लेकिन, मुझे नहीं देखा जा सकता है। मैं क्या हूँ?"
    },
    {
        "Answer": "परछाई",
        "Num": "6",
        "Question": "हर किसी के पास हूँ  लेकिन कोई मुझे खो नहीं सकता है। मैं क्या हूँ?"
    },
    {
        "Answer": "एक मुकदमा (कोर्ट केस )",
        "Num": "7",
        "Question": "यह क्या है कि कोई भी आपने पास रखना नहीं चाहता है पर हो तो उसे हारना नहीं चाहता है?"
    },
    {
        "Answer": "लकड़ी का बुरादा ",
        "Num": "8",
        "Question": "ऐसा क्या है जो लकड़ी से बना होता है पर आरी से काटा नहीं जा सकता ?"
    },
    {
        "Answer": "आग",
        "Num": "9",
        "Question": "मुझे हमेशा भूख लगी रहती है। जिसे भी मैं स्पर्श करती हूं वह जल्द ही लाल हो जाएगा। मैं क्या हूँ?"
    },
    {
        "Answer": "लकड़ी का कोयला",
        "Num": "10",
        "Question": "जब आप इसे खरीदते हैं तो काला क्या होता है, जब आप इसे फेंकते हैं तो लाल और जब आप इसे फेंक देते हैं तो ग्रे?"
    },
    {
        "Answer": "समय",
        "Num": "11",
        "Question": "मैं पंखों के बिना उड़ता हूँ। मैं क्या हूँ?"
    },
    {
        "Answer": "आपका गुस्सा",
        "Num": "12",
        "Question": "यदि आप मुझे खो देते हैं तो आप आपके आस-पास के लोगों को भी मुझे खोने सकते हैं। मैं क्या हूँ?"
    },
    {
        "Answer": "कदम",
        "Num": "13",
        "Question": "जितना अधिक आप लेते हैं, उतना ही आप पीछे छोड़ देते हैं। मैं क्या हूँ?"
    },
    {
        "Answer": "\"सबमरीन\" कप्तान ने चालक दल को गोता लगाने का आदेश दिया।",
        "Num": "14",
        "Question": "एक दिन एक जहाज बंदरगाह में था। अचानक जहाज डूबना शुरू हो जाता है | कोई तूफान नहीं था और कुछ भी गलत नहीं था, फिर भी यह दर्शकों की आंखों के ठीक सामने डूब गया। \nजहाज को डूबने का क्या कारण था?"
    },
    {
        "Answer": "माचिस",
        "Num": "15",
        "Question": "आपके पास तीन स्टोव हैं: एक गैस स्टोव, लकड़ी का स्टोव, और कोयला स्टोव, लेकिन केवल एक माचिस है । आप पहले किसको जलओंगे?"
    },
    {
        "Answer": "नीरज, \nक्योकि सा रे गा मा पा धा नीरज  ",
        "Num": "16",
        "Question": "एक गर्भवती महिला ने अपने बच्चों का नाम दिया: सागर, रेखा, गजेन्द्र, माहि, पप्पू और धोनी | वह अपने अगले बच्चे का नाम क्या रखेगी? नीरज , राकेश, प्रेम या विशाल?"
    },
    {
        "Answer": "वे उसी वर्ष पैदा नहीं हुए थे",
        "Num": "17",
        "Question": "दो लड़कियों के समान माता-पिता होते हैं और उसी महीने के उसी दिन उसी दिन पैदा हुए थे, लेकिन वे जुड़वां नहीं हैं। ऐसा कैसे हो सकता है?"
    },
    {
        "Answer": "अपना वचन",
        "Num": "18",
        "Question": "ऐसा क्या है जो आप किसी को देने के बाद भी रख सकते हो  ?"
    },
    {
        "Answer": "कैंची",
        "Num": "19",
        "Question": "ऐसा क्या है जिसकी आँखों में अगर अंगुली डालो तो वह अपना मुँह खोल देती है  ?"
    },
    {
        "Answer": "रमेश,\nक्योकि रमेश की माँ के चार बच्चे है तो वो भी तो शामिल है ",
        "Num": "20",
        "Question": "रमेश की माँ के चार बच्चे है रेखा, रानी, राकेश, तो चौथे बच्चे का क्या नाम है ?"
    },
    {
        "Answer": "गोता",
        "Num": "21",
        "Question": "वह कौनसी चीज है जिसे हम पानी के अन्दर खाते हैं  ?"
    },
    {
        "Answer": "आत्महत्या",
        "Num": "22",
        "Question": "ऐसा कौन सा अपराध है जिसे करने की कोशिश की जाए तो उसकी सजा है लेकिन अगर कर लिया जाए तो कोई सजा नहीं  ?"
    },
    {
        "Answer": "क्योकि औरत जिस हॉस्पिटल के रूम में पैदा हुई थी उसका रूम नंबर 1960 था।",
        "Num": "23",
        "Question": "एक औरत 1960 में पैदा हुई और 1960 में ही उसकी मौत हो गयी। जब वो मरी तो उसकी उम्र 60 साल थी।\nबताइये ये कैसे मुमकिन है?"
    },
    {
        "Answer": "काली",
        "Num": "24",
        "Question": "निचे दिए गए इन तीनो खाली जगह में सिर्फ एक ही शब्द आएगा।\nएक _____औरत ____साडी पहनकर _____की पूजा कर रही थी।"
    },
    {
        "Answer": "काजल",
        "Num": "25",
        "Question": "आदि कटे से सबको पारे। मध्य कटे से सबको मारे।\nअन्त कटे से सबको मीठा। बताओ ये नाम अनूठा ॥"
    },
    {
        "Answer": "तीन",
        "Num": "26",
        "Question": "तीतर के दो आगे तितर,\nतीतर के दो पीछे तीतर,\nबोलो कितने तीतर।"
    },
    {
        "Answer": "माचिस",
        "Num": "27",
        "Question": "एक किले के दो ही है द्वार |\nउनमें सैनिक है लकड़ीदार |\nटकराए जब ये दीवारों से \nख़त्म हो जाये इनका संसार|\nबताओ इनका नाम |"
    },
    {
        "Answer": "घड़ी",
        "Num": "28",
        "Question": "तीन हाथ मेरे \nबारह है घर \nचलती रहती \nहाथो के बल |"
    },
    {
        "Answer": "लोंग ",
        "Num": "29",
        "Question": "केरल से आया एक जवान \nसिर पर टोपी \nचार कान |"
    },
    {
        "Answer": "भुट्टा ",
        "Num": "30",
        "Question": "हरी थी मनभरी थी \nलाख मोटी जड़ी थी \nराजा जी के बाग़ में \nदुशाला ओढे खड़ी थी |"
    }
]
